---
title: Home-bottom
front-page: home-bottom
---

![](/assets/img/Gangut.gif)

### Бой при Гангуте

Война: Северная война 1700-1721 годов.
Участники: Россия и Швеция.
Место действия: Балтийское море.
Крупнейшие морские сражения, во многом определившие исход Северной войны, произошли в 1714 году. Шведские суда дошли до Гельсингфорса и Ревеля, заградив таким образом путь русским галерам, дошедшим до местечка Твереминне, находящегося близ Гангута, по восточную сторону полуострова. Для отвлечения неприятеля предполагалось сделать нападение на него нашим корабельным флотом, но это было очень рискованным.

[Подробнее](/public/morskie_bitvy/boy-pri-gangute)

***

### Русские флотоводцы

![](/assets/img/ushakov2.gif)

Ушаков Феодор Феодорович
Феодор Феодорович Ушаков (родился в 1743 году, умер в 1817 году) — известный моряк, адмирал. Учился в Морском кадетском корпусе. Во время первой турецкой войны командовал разными судами в Азовском море и участвовал в защите берегов Крыма.

[Подробнее](/public/flotovodtsy/ushakov-feodor-feodorovich)